---
title: >-
    شمارهٔ ۱۵۵
---
# شمارهٔ ۱۵۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>من از خاک درت رفتم، متاعم را به غارت ده</p></div>
<div class="m2"><p>گرانی بردم از کویت، رقیبان را بشارت ده</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مرا از سیل محنت خانه ویران گشت در کویت</p></div>
<div class="m2"><p>زمانه گو اساس خصم را ساز عمارت ده</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به یغما برد چشم کافرت ملک دل و دین‌ها</p></div>
<div class="m2"><p>که گفت آن ترک تیرانداز را تعلیم غارت ده؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>به تعظیم وصالش چون نگشتی سرفراز، ای دل</p></div>
<div class="m2"><p>به عجز و نامرادی روی در کنج حقارت ده</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>سر فریاد بلبل نیست آن گلبرگ رعنا را</p></div>
<div class="m2"><p>چه سود این گفتگو شاهی، برو ترک عبارت ده</p></div></div>